<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>心得 on CrBoy&#39;s blog</title>
    <link>https://blog.crboy.net/tags/%E5%BF%83%E5%BE%97/</link>
    <description>Recent content in 心得 on CrBoy&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>本 blog 文章除另有註明外，皆以 CC BY-SA 4.0 國際版授權條款釋出</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2013 02:21:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.crboy.net/tags/%E5%BF%83%E5%BE%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>好用的 Mockup / Wireframe 工具：Balsamiq Mockups</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/balsamiq-mockups/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2013 02:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/balsamiq-mockups/</guid>
      <description>對於一個美術白癡來說，要設計一個網站的外觀，實在有點困難。有時候要把心中構想先畫出來給人看，都覺得力不從心，所以只好直接寫一個網頁出來，調 CSS 調老半天，只為了把心中的畫面呈現給人「看看再說」。上面所說的作法，做出來的東西比較類似於 prototype，也就是已經包含了部分 CSS/JavaScript 的完整網頁，也許缺的只是真正會 work 的功能還有各種比較細節的調整而已。但萬一這樣做出來的東西不合人家(也許是主管、客戶，甚至是自己)的胃口，那花的這些時間就算沒有全部白費，也浪費掉不少了。
或許有人會說，「我寫 prototype 超快我超強！」但你再強你有人家設計師用 photoshop 隨便畫畫強嗎？雖然人家畫出來的就是一張圖，不會動也不能點，但是省時省力，又能把想表現的重點突顯出來，用來作為前期的討論跟比較相當適合！可能講成這樣還是有人鐵齒&amp;hellip;那試想一個狀況：客戶看了你的 prototype 之後，跟你講了一堆元件說要換位置，下面這個按鈕移到上面去(立刻修改HTML)，這個選單要大一點(趕快調整 font-size, width, height，啊破版了再改一下另外那個&amp;hellip;)，這些東西的間距要小一點，整個寬度要一樣(調 margin 調老半天)&amp;hellip;..總而言之，對於外觀的要求，在圖片上討論常常比在程式碼中討論來得容易，所以也才有所謂的 wireframe 與 mockup 的出現。
這邊不深究 wireframe 與 mockup 兩者的差別，下面通通用 mockup 來表示。Mockup 是一種用來呈現成品大致外觀的工具，他不能拿來使用，但是可以讓人容易想像成品的呈現方式 (人類果然是視覺的動物&amp;hellip;)。以前看過一些人是用 photoshop 之類的影像處理軟體在畫 mockup，之後才去作切版套版&amp;hellip;但對於一個美術白癡而言實在太困難了，小弟實在是 photoshop 苦手orz。好在有人推薦了這套工具：Balsamiq Mockups，他是一個很好用的畫 mockup 工具，內建數十種常用元件，可以用來設計網站、視窗程式或是手機介面。下面就直接來介紹一下。
下載跟安裝都很簡單，不多說了，Google 一下或是點上面的連結就可以下載&amp;hellip;.我是在 Mac 上安裝的，但他也有 Windows 跟 Linux 版，甚至還有 Google Drive 的 plugin （！）
這是開啟後的畫面，可以看到左下角指出我只有 7 天的試用期，購買的話則是美金 $79，其實對我來說有點貴XD 但如果是工作所需的話，其實這個價倒不會有什麼問題&amp;hellip;
只要花幾分鐘，從上面拉一些元件下來，打幾個字(不打也沒關係，他都有預設的文字)，就可以快速「畫」出一個網站&amp;hellip;我實在很喜歡這個 browser window，讓我畫出來的東西突然加了20分&amp;hellip;.XD
覺得中間的框框實在不太好看&amp;hellip;所以就塞了點假文章進去。(我用了一個英文的假文產生器，如果想寫中文的可以參考看看和多的中文假文產生器) 嗯&amp;hellip;.看起來還算有模有樣呢~
裡面的元件實在太多了，每次都要用選的很麻煩，如果知道大概名字的話，可以透過左上角的 Quick Add 直接搜尋加入
元件中文字的設定也很簡單，常常都是簡單打個字他就會幫你做出想要的東西了，前提當然是元件要用對&amp;hellip;每個元件預設都有範例可以依循，所以不用擔心不會打，基本的用法都已經在範例中了！
每個元件也都有相關的一些外觀設定可以用，可以隨意玩玩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gitit 簡介</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/introduction-to-gitit/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2012 13:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/introduction-to-gitit/</guid>
      <description>最近打算發一系列的 Gitit 相關文章，希望不要拖稿拖太久&amp;hellip;.萬一去當兵了，可能會拖很久很久這樣XD
之前我一直在尋找一個好用的共同協作平台系統，原因是我覺得 MediaWiki 的語法實在太難寫了&amp;hellip;.特別是當我看到 Ubuntu-TW Wiki 的首頁原始碼的時候，都快吐血了&amp;hellip;..當下覺得我智商不足&amp;hellip;..orz 但後來一直尋找，尋找的目標是：語法好寫、可即時線上協作的 wiki，所謂的「即時線上協作」就是像 Google Docs 那樣有可以多人同時編輯的頁面這樣。不過一直都找不到我想要的東西&amp;hellip;.即時線上協作有 etherpad-lite 這個 open source 專案，但是他是每個 pad 獨立的，而使用 Markdown 語法的 wiki 也不是沒有，但沒有勇氣(?)去嘗試&amp;hellip;.
一開始知道 Gitit，是 @zeroplex (日落) 在噗浪上講的。因為之前也跟日落提過我想要尋找一個好用的 wiki system 這件事，他剛好不知道從哪裡獲得資訊，就分享給我了。結果沒想到，一玩下去，驚為天人啊XD
我的第一步當然是先去 Google 一下，看有沒有什麼相關訊息。直到現在這個時間點，去 Google 「gitit」還很容易找到 walkingice 的這篇文章，另外當然還是要提一下 Gitit 官方網站。
Gitit 這東西，是一個用 git 當 back-end datastore 的 wiki 系統，而且自帶 web server，不需要諸如 apache 或是 nginx 的存在也可以運作。Wiki 的語法使用 Markdown，方便好寫，同時也很容易用於其他用途，可攜性佳。
簡單的 survey 過後，我決定也來試試看。沒想到在 Ubuntu 下安裝跟啟動都超簡單的&amp;hellip;.
安裝：sudo apt-get install gitit
建立目錄：mkdir wiki</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>導讀：提問的藝術</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/smart-questions/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2012 14:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/smart-questions/</guid>
      <description>這篇文章已經看過很多不同網頁都轉貼了，而我也不是很喜歡轉貼&amp;hellip;所以我去 Google 搜尋了「提問的藝術」，然後直接貼第一條結果出來：http://ihower.tw/blog/archives/457/ (是 ihower 大大的部落格 &amp;lt;(_ _)&amp;gt;)。萬一未來哪天連結失效，那就自行搜尋吧~:)
那麼，要進入正題了。
首先，所謂黑客，在台灣可能比較常稱為駭客，指的是擁有高度知識與技術的人，但比較常用在電腦資訊相關領域。也許他鑽研的是資訊安全，也可能是深入作業系統，也可能是程式高手。我不夠資格對駭客下定義，但我認為這是種文化、是種哲學，體現的是喜好自由、喜好創造的個性。我想維基百科上的說明應該會更清楚。只要讀者不要把黑客跟蓄意搞破壞的人混為一談就好。這篇文章就是教你該怎麼從這些滿是知識跟經驗的駭客手上，獲得他們所會所學。
簡單來說：
保持謙遜的態度 找對問問題的地方 問對問題 把問題問對 態度是最重要的，也許包含了一切。很多人會不自覺的認為「別人應該告訴我答案」，這樣的想法會造成你提問的方式有很大的問題。如果你想的是「我想要拜託別人給我一個答案」，那也許會順利點。
想要「拜託」別人，總要拿出點誠意吧？要怎麼才能讓人看到你的誠意？你可以說明，你做了哪些動作。例如：你讀了說明文件 (哪一段？)、你看了 FAQ、你在網路上搜尋過、你有爬文。除了表現誠意以外，這對於別人找出你的問題也是有幫助的。也許你根本想錯方向，也許基本觀念不對，也許有地方誤解了等等&amp;hellip;總之，做過哪些找答案的動作都可以提出來。(但最好不要胡亂猜測又不去嘗試，人家會想「那你怎麼不試試看？」)
透過提出具有思考性的問題，可以讓駭客們也對你的問題感興趣。若很多人對你的問題感興趣，那表示會有很多人一起幫你思考，幫你找出答案。(其實他們是在幫自己找出答案，只是你也可以從中獲益)
再來，請仔細思考你的問題。沒有思考過就拿去問人是很不禮貌的，特別是當你還覺得別人理應回答你的時候&amp;hellip;除了仔細思考以外，也要仔細描述問題。特別是標題要清楚明確。如果你是別人，看到標題是「救命啊」的文章，你會覺得非看不可嗎？
第二點是找對地方。這很簡單，如果你有爬文，你應該有辦法分辨你的問題適不適合在這個地方出現。如果你每個地方都有爬文，那你應該就不會把問題胡亂貼到所有的地方去。
第三點，要問對問題。在很多情況下，你該問的是「我應該嘗試什麼？」而不是「答案是什麼？」為了你自己好，也為了節省別人的時間，請在問問題之前思考別人會怎麼回答你的問題。
最後，其實跟態度也有很大關連，要把問題問對。文章中已經舉了非常多例子，這邊應該不用多說，我寫得實在太差了，還是看原文比較好！:P
不過值得一提的是，要記得 RTFM (Read The Fucking Manual) 還有 STFW (Search The Fucking Web)。每次問問題的時候，最好都先自己找過答案。每次收到答案的時候，可能當中會有一些看不懂的東西，也記得要先找過答案。如果你收到了 TF 的答案&amp;hellip;.那就快去，因為答案真的在那裡&amp;hellip;..
PS. 最近在思考一些關於學習的問題，總覺得普遍對於學習這件事不太抱有熱情&amp;hellip;但似乎是個無解的問題。該如何鼓勵身邊的其他人 (例如學弟妹) 對探索跟學習的熱情，好像是個很難的問題&amp;hellip;其實熱情也許是興趣的產物吧&amp;hellip;沒興趣就很難解&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>導讀與心得：關於軟體的性能調校</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/software-performance-tuning/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2012 17:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/software-performance-tuning/</guid>
      <description>今天來寫寫關於這兩篇文章的摘要跟心得：
代码优化概要 | 酷 壳 - CoolShell
性能调优攻略 | 酷 壳 - CoolShell
第一篇文章裡面講的東西很簡單，卻很重要！用 profiler 跟看組語！我個人經常強調的一件事，就是在解決問題的時候一定要先找到問題在哪裡。以前我常用 debugger 來說明，但 debugger 最大的幫助其實不是找出問題，而是「快速的」找出問題。而透過 profiler，對於找出效能問題幾乎是最簡單的作法&amp;hellip;.(有一種相當土法煉鋼的方法是，在自己的程式碼裡面加上一大堆印出 timestamp 的程式碼，聰明一點的還會用夾擠來避免浪費太多時間。但是這個行為本身就是在浪費時間&amp;hellip;.)
這篇文章可說是支持了我的觀點，有時候「看起來好像很慢」的程式碼，實際上並不會浪費你太多時間。這是真的！這也是為什麼作者會說，做性能調校要注意兩個重點，一個是花很多時間的程式碼，另一個是被執行很多次的程式碼！看起來很花時間的程式碼，可能不花你很多時間，也不執行很多次！
第二篇文章講的就多了&amp;hellip;但這四個步驟的核心觀念很好抓，先定義(效能)需求，然後做測試，接著找出問題，最後解決問題。聽起來很無趣，不是嗎？但常常見到的情況反而是，先看看程式碼，然後猜測問題，修改之後測試看看，最後接受結果。
常見的狀況都是這樣，我自己也是，但在我懂得使用 profiler 之後才終於知道該怎麼把效能問題的重點給抓出來。但這篇文章講得更多，第一步定義 throughput 與 latency，這兩個詞的差別常常被忽略，因為他們會互相影響，所以常被用「performance」給概括了，但其實是可以分開考慮的。
性能測試部份我就比較沒有經驗了，我只懂得使用 profiler 做簡單的分析，但文中所提到的 throughput 與 latency 測試分析，光用想的就很辛苦&amp;hellip;.更別提還要配合穩定性測試 (舉例來說，如果系統有 memory leak 問題，碰到高 throughput 狀況則可能很容易噴掉)
透過測試，我們可以知道系統效能狀況。可以從兩個角度來看：從外面看，看 CPU 與 IO 的使用率。從裡面看，看系統 profiling 的數據。但其實有個很尷尬的問題，profiler 會稍微降低系統效能，所以對於上線的(且忙碌的)系統來說，想抓到真實狀況又不想對系統造成影響真的很難&amp;hellip;..orz
最後談到「解決問題」這就多了，因為不同的問題需要不同的解決方式，我認為文章裡每一條經驗都很值得參考！首先可能要改演算法，演算法對效能的影響，我想寫過 ICPC 比賽或是 UVa Online Judge 的人最清楚了！雖然有很多現實問題真的不是演算法解決的 (都是一些有的沒的雜事)，但底下用到的每個演算法都有機會成為瓶頸，也就有可能是系統加速的關鍵。再來，底層會發生的問題也要注意！誰說寫程式不用知道底層？對底層知道的越多，越有可能寫出好程式，這個定律是不會變的&amp;hellip;再來講到系統方面的最佳化，這也是對底層知道越多越有用的例子。後面則是講到資料庫&amp;hellip;資料庫性能調校相對於系統或是程式語言底層實做來說，應該算是顯學了。但是顯學歸顯學，也不是每個人都了解資料庫，所以「亂調一通然後看看速度多快」反而變成最 popular 的技術了&amp;hellip;.= = 文章這部份也相當值得閱讀，首先要知道 DB 的 lock 還有其他實做問題，再來可以透過工具看到 SQL query 的 execution plan (這真的很有用！比亂猜好太多了！但有些 RDBMS 要看到 execution plan 相當麻煩= =)。最後則是常見的 SQL 性能問題，像是 full table scan、index 的使用不當，或是某些通常很花時間的功能&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>導讀：保持小而頻繁的 commit</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/small-frequent-commit/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2012 10:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/small-frequent-commit/</guid>
      <description>今天讀到這篇文章 保持小而頻繁的 commit
這篇文章在講使用分散式版本控制系統 (DVCS) 時應該儘量保持小而頻繁的 commit 行為，我覺得值得一讀。
雖然作者使用的是 mercurial (hg)，但其實跟 git 的觀念是很像的。
以下簡單導讀：
第一部分介紹這個做法的好處，像是可以很容易做 code review (就算是自己 review 自己的 code 也一樣容易)、容易知道現在做了那些修改 (使用 git diff 一目了然)。他還提到用二元搜尋法找到出錯的程式，可透過 git bisect 完成。而他有用到的 hg shelve 跟 hg revert 在 git 也都有對應的功能 (git stash 跟 git revert)，前者是用來把目前 working copy 的修改「暫存」起來 (非 commit)，之後可以再取出來繼續把它改完，後者則是可以還原特定 commit 的變更。也就是說，配合 revert，如果每個 commit 都很小的話，可以很輕鬆把特定修改還原。
第二部分講 DVCS 的好處，很重要的就是每個人可以自己搞自己的，又可以知道別人的脈絡。如果是在一人專案的狀況下，最基本上也可以省去跟遠端主機溝通的成本。但 DVCS 也有缺點，就是對於無法 merge (或根本不須 merge) 的檔案無法很好的處理。
後面部分，關於暫存的部分上面提過了，主要就是 git stash。而 hunk selection 在 git 中可用 git add -p 或是 git add -i (interactive) 做到，如果不小心一次寫了太多功能，可以利用這種方式分別 commit，才能保持 commit 小而頻繁，以獲得好處。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>明天，我們空中再見</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/%E6%98%8E%E5%A4%A9%E6%88%91%E5%80%91%E7%A9%BA%E4%B8%AD%E5%86%8D%E8%A6%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2012 11:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/%E6%98%8E%E5%A4%A9%E6%88%91%E5%80%91%E7%A9%BA%E4%B8%AD%E5%86%8D%E8%A6%8B/</guid>
      <description>延續上一篇&amp;hellip;嗨，我來看你們了。
週三看的戲，到了現在才寫文章&amp;hellip;哈，其實今天心情不佳，想說寫寫文章沈澱一下自己。前幾天也許真的壓力太大了吧&amp;hellip;.
這天我早早下班，直奔成功廳大門，雖然不意外，但是現場竟然已經有 10 個人左右在排隊了&amp;hellip;才 5:15 耶，這群人都是瘋子&amp;hellip;.然後我加入了這群瘋子，開始等XD 到了 6 點多，開始發放「限量月亮版海報」，果然啊&amp;hellip;.第一天發太陽第二天發月亮，真是太奸詐了!!! 讓我很意外的是，竟然發生跟前一天一樣的狀況，延後入場時間。我還以為會碰到的突發狀況前一天都先撞過了&amp;hellip;沒想到&amp;hellip;.看來他們對場地的掌握度還是不足，以後如果還要在成功廳演出的話，要更注意場地問題唷！
進場後，先是發了呆，後來發現一個很重要的改進，前一天太亮的「緊急出口」標示被遮起來了，變得雖然能夠看到，但光線不會照亮台上。雖然說遮起來這樣好像不太好，但是這是成功廳的問題吧= = 這標示做這麼亮也太詭異&amp;hellip;.@@
開場後，發現依然有些微黑臉的狀況，不過燈光是由上往下打的，無法避免。也許在前方放置反光板可以幫忙打光？不曉得有沒有人這樣做&amp;hellip;.要不然就要請演員注意頭不能太低了&amp;hellip;.這是舞台方面的東西，我不太懂，我想也許有專業的人知道要怎麼辦吧？
該來爆雷談談內容了&amp;hellip;這部戲「明天我們空中再見」把時間軸切的很亂，讓人很難迅速組織起來。每次提到劇名就會想到一件事，這部戲到底干「明天我們空中再見」什麼事啊&amp;hellip;= = 除了開頭跟結尾的廣播內容，還有女主角是個播音員以外&amp;hellip;我實在找不出為什麼要用這個當名稱啊&amp;hellip;果然是藝術&amp;hellip;XD
簡介一下故事，也順便可以審視一下我對於故事的理解是否正確。一開始的時間是「現在」，女播音員文媛到了 40 樓高的地方，看著風景，突然就失憶了，所以故事回到過去&amp;hellip;..
三年前，溫柔體貼的成華 (他姓張) 與渴望愛情的嘟嘟相識，並在公園裡&amp;hellip;呃&amp;hellip;聊天的時候，遇到小海與烏龜搶劫，然而不打不相識，經過了這晚，成華與嘟嘟交往，也與小海、烏龜成了好朋友。不久後，他們結婚，並去度蜜月，回來後在家裡辦了 party，身為結婚證人的小海也來參加，並以奇妙的方式認識了嘟嘟的多年好友 - 文媛。幾天後，小海忍不住心中的思念 (我說羅同學你的內心戲實在很豐富XD)，與文媛相約爬山，在山上對文媛講了一個神話。小海說，他是太陽，他太燙了，只要接近他就會乾涸，所以天神懲罰他，要他追著月亮，但他們只在黃昏的時候能夠相見，而且只有這時候的太陽才不燙人&amp;hellip;&amp;hellip;這個神話讓他們相戀，卻也造成一年後的心傷&amp;hellip;
一年後，是故事最大的轉折點，成華與嘟嘟決定離婚，而文媛與小海約定的一年交往期限也到了，文媛不再理會小海，但小海卻依然無法忘卻。就在某天小海與小妹 (文媛的妹妹) 盼著文媛回來的時候，小海的情緒潰堤，而他們倆發生了關係。在成華的獸醫院裡，嘟嘟 - 文媛所養的狗，嚥下他的最後一口氣，在這裡，小妹、文媛的同事 (男播音員) 還有成華、小海、小女人大吵了一架，這裡是劇情的一大高潮，然而小女人相當帥氣的控制住了小海，免於一場悲劇的發生。
噢，小女人，他是小海多年的朋友了，像是在交往，卻又放任小海四處拈花惹草，也許小海心中未曾想過他與小女人的關係，但小女人的心中是喜歡著小海的。她甘願為了小海付出，雖然討厭自己的生活，卻還是掙扎著繼續生存。她會算命，她可以看透別人的未來、別人的人生，卻對自己的過去、現在、未來無能為力。不久後，她自殺了。
而以各種方式尋覓文媛不成的小海，也決心讓自己不再痛苦，引火自焚，但沒死。卻在醫院接受成華的探病時，得知了一個晴天霹靂的消息&amp;hellip;.文媛與成華決定結婚。小海相當痛苦，他還是愛著文媛，但還是不情願的出席了成華與文媛的婚禮。在喜宴上，成華的前妻嘟嘟，已經跟烏龜交往了。嘟嘟倒是相當開放，與成華親密合照，這讓烏龜心理不是滋味。而心裡有疙瘩的小海與烏龜，都鬧著彆扭。
時間拉回到現在&amp;hellip;在文媛失憶之後，每個人都試圖喚醒文媛的記憶，最激動的就屬小海了，他擔心文媛，擔心他與文媛的過去就這樣消失，一點痕跡也不留下。而被文媛遺忘的嘟嘟與惹文媛生氣的小妹，則試圖用過去的照片喚醒文媛的記憶。但文媛說，知道我過去做了什麼，對我是誰並沒有幫助。而暗戀文媛多年的男播音員，則試圖帶文媛回到錄音室，讓他唸著自己從前寫的稿子。
最後大家都體會到，時間都回不去了。這個故事沒有結局，只知道小海要出去旅行，重新做人。也許未來會有意想不到的變化。但，有誰的生活是一成不變的呢？
呼&amp;hellip;終於把故事給講完了。回憶演出，有許多部分讓我相當喜歡。先談談小女人出場那一幕，「嚇你爸！嚇你媽！嚇死你全家喔！」&amp;hellip;.呃好啦，這只是個笑點，可是我覺得很好笑XD 小女人賣的是面具，各式各樣的面具，笑臉、哭臉、三隻眼睛的臉&amp;hellip;我喜歡面具們出場的表演方式，也許這有某個專有名詞吧，但我不懂。我只知道配上音樂，營造出來的氣氛很奇妙，也許我們生活周遭也看著一堆面具，有笑臉、哭臉、三隻眼睛的臉&amp;hellip;這世界不就是這樣嗎？
另一個也是黑衣隱形人出場的那幕，是小海的自焚。這樣的表演方式很棒，很有氣勢，不曉得是怎麼想到的呢？另外，我注意到其中一位黑衣人，很認真的「跳舞」。雖然我不太懂這個&amp;hellip;但是看得出來他的動作是舞蹈，不是單純的灑粉&amp;hellip;嗯，其實舞蹈也滿好看的嘛 :P
嘟嘟跟成華都有口頭禪，嘟嘟說的是「我知道，然後呢？」，成華總是跟人家說「我們可不可以說說話？」『說什麼？』「說話啊。」雖然注意到，但是卻不曉得有什麼特別的意義？噢&amp;hellip;小海常常罵髒話這算口頭禪嗎？XD
啊對了，小海跟嘟嘟都抽煙耶&amp;hellip;雖然看過影痴謀殺以後，我對於他們在舞台上點煙、抽煙已經不太意外了，可是沒想到他們都真抽&amp;hellip;實在很好奇你們是平常就抽煙，還是為了表演特地抽的呢？(不會抽煙的人抽煙會嗆到是真的還假的&amp;hellip;？)
令人摸不透的文媛，總是靜靜的，像月亮，冷冷的。雖然是重要角色，卻從不突出。白色的衣服很美，卻飄逸的拉開了距離。噢，文媛聽嘟嘟和小妹解釋照片的那一幕，他們解釋的照片就是最後的喜宴會場啊！可是講真的，第一次聽根本就搞不清楚他們在講什麼嘛= = 有夠複雜的XD
飾演小妹的演員也是熟面孔了，也是我覺得對自己的演技在做出最大突破的一位演員。雖然從不是主角，但卻一直相當用心的扮演好他的配角，人物的性格很明顯，很棒。那句「男人會喜歡」實在有被戳中&amp;hellip;.XD 好傻好天真XDDD 還有這次做了相當大的犧牲啊&amp;hellip;.@@
成華講話一直都是慢慢的、溫和的，可是當中也會藏一些笑點。像是他答應文媛的求婚(?)的時候&amp;hellip;.呃&amp;hellip;..我不會說耶，就很北七XD 還有他跟小女人在酒店的時候&amp;hellip;.『我幫你洗澡&amp;hellip;要不要？』「要。」為什麼連這種話都可以這麼好笑&amp;hellip;..XD
說到小女人，他實在很酷。我印象最深刻的就是小海與男播音員吵架的時候，他幾句話就讓小海冷靜了下來&amp;hellip;「你在發瘋啊！」「你恨他嗎？」「走不走？」也許他是最了解小海的人，也或許他能夠洞察未來的變化，但是&amp;hellip;.就是很酷XD
男播音員的出場次數不多，戲份也少，唯一的一次比較有份量的，就是他的內心獨白。嗯，其實我覺得不是相當令人印象深刻就是了&amp;hellip;..@@
烏龜則是一個很有趣的人，他的台詞幾乎都有梗啊XD 而且感覺演起來好像很累，因為要一直用奇妙的方式講話&amp;hellip;.欸&amp;hellip;應該不是本來就這樣吧？XD
嘟嘟&amp;hellip;這次的轉變讓我嚇到啊XDDD 特別是第一次出場的時候，看到大紅色外套、大紅鞋&amp;hellip;這太驚嚇了XD 嘟嘟是一個心中相當熱情的女人，也相當有個性，我感覺到了~
小海依然是很多獨角戲，有時候還會忘記其實你電話的那一頭是沒有人的&amp;hellip;
以我認識的三位演員來講，因為看過你們過去的演出，所以也特別對你們的演技有感覺，很棒，真的。至於不認識的其他幾位，也可以感覺出你們的用心，辛苦你們了 :)
說真的，我實在很不會評論像是服裝、燈光、音樂、演技還是舞台之類的&amp;hellip;因為其實我也不曉得到底這些部分有什麼樣的困難，或是怎樣算是表現得相當好。以一個觀眾的角度來看，我知道大部分都做得很好，只有當中有出一些小差錯而已。辛苦了 :)
好像想講的都講得差不多了&amp;hellip;不曉得該怎麼結尾XD 其實心裡還有些想法，是從劇情裡面衍生出來的，可是我也不曉得該怎麼描述，大概&amp;hellip;就像是一種心情而已吧？
謝謝面劇團，你們以後也要繼續加油喔！如果是決定好好念書的小朋友 (突然就從粉絲變學長了)，也要好好加油，祝福你們都有很美好的未來。
下次的演出&amp;hellip;我想也只能「空中」再見了&amp;hellip;.哈~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面劇團 - 「明天我們空中再見」首演</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/face-to-audience-%E6%98%8E%E5%A4%A9%E6%88%91%E5%80%91%E7%A9%BA%E4%B8%AD%E5%86%8D%E8%A6%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 01:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/face-to-audience-%E6%98%8E%E5%A4%A9%E6%88%91%E5%80%91%E7%A9%BA%E4%B8%AD%E5%86%8D%E8%A6%8B/</guid>
      <description>嘛&amp;hellip;實在覺得自己越來越不會寫文章了 &amp;gt;&amp;quot;&amp;lt; 各位讀者敬請見諒&amp;hellip;就當這只是小弟心中的碎碎念好了~~
一如往常的，又在看完面劇團的演出後回家寫 blog 了&amp;hellip;會像是個回家作業嗎？或是變成一種形式嗎？至少我不這麼認為&amp;hellip;我是相當願意把心裡的想法，無論好壞、褒貶都寫出來給所有朋友們，還有所有面劇團的團員們看的。每次結束後總聽你們說「謝謝來看戲！」那我想說「謝謝來看文！」:P 噢對了，還有就是那張問卷這麼大張，哪有空寫這麼多字啊= = 而且根本沒有「背面空白處」嘛= =
好啦，來聊聊今天的心得，不過因為明天還有一場，所以今天不爆雷、不破梗！
排隊的時候啊，等啊等啊等的，延後了好久才進場，中間還兩度有工作人員出來說明會延後進場，還有鞠躬道歉耶@@ 辛苦了~我相信這不是你們的問題。另外還有發海報，我是回家才打開的，我拿到的是太陽&amp;hellip;.嗯&amp;hellip;..我其實在猜會不會第一天拿到的都是太陽而第二天拿到的都是月亮呢？:P 明天就知道囉~
揭幕的時候啊，相當令人驚訝的是，那個佈景啊&amp;hellip;沒想到這次的演出竟然搭了一個這麼大的景！(不能說不能說不能說啊&amp;hellip;.) 接著嘛&amp;hellip;就是好戲上演了~
內容的部份說好不提的，留到明天再說。
但這次我看到三位認識的演員都在挑戰自我，做出改變啊！從清純小資女孩變身為火辣女人，從憨厚警員/學生變身為地痞流氓，還有從性感熟女變成拾荒老婦又變成傻小妹&amp;hellip;這絕對是演技上的一大挑戰，對認識他們的觀眾們，也絕對是相當大的震撼。
還有舞台表演上，這次加上了很特別的元素，一開始有點疑惑，但其實我還滿喜歡的！:D 雖然沒有很強調，但我認為用這個元素所表現的內容，是一個相當值得思考的議題。人與人之間的距離、面對他人的每一張臉、面具下的真實又是什麼樣子？另外也很特別的是&amp;hellip;..是&amp;hellip;..不能說不能說不能說&amp;hellip;XD 很妙，用這樣的方法去表現這個橋段！不曉得是從哪邊學的？或是團員們自己發想的呢？酷~!!
劇本部分，其實不是很好理解，時間軸相當破碎，所以因果跟時空關係需要好好思索，但我想明天應該就會看懂了！舞台設計部分，我覺得很有趣，很巧妙的設計，這個部分其實沒有什麼特別的想法，但因為我坐在面對舞台的左側，所以電梯那一幕的男播音員的臉就這樣被擋住了&amp;hellip;我想也許往前站一點會比較好。另外也是跟臉有關係的，就是燈光的部份。有好幾個場景的燈光，照下來讓演員有很明顯的黑臉&amp;hellip;我個人認為這應該不是故意營造的效果，也許是受限於場地吧，如果可以針對這個部分調整一下我想演出會更完美！
另外，看戲的時候一直有種感覺，似乎劇團對這個場地還有用到的道具都不是很熟悉？大道具的動作也一定沒有多試幾次，還有門&amp;hellip;..(嘆) 是不是因為成功廳不容易借用，所以很難有機會用正式的場地跟道具彩排呢？我不敢肯定，但若是這樣的話，我想對於演出的品質會是一個很大的傷害。雖然我只是一介草民，但是之前也略有耳聞外面的團體會在正式演出場地做很多次的排練，以期讓演出達到最好的效果。如果可以的話，也希望面劇團未來能夠多多在成功廳排練囉！我想面劇團是成大之寶，學校會很樂意提供協助的！(吧？)
其實心裡還有好多東西跟想法&amp;hellip;.可是&amp;hellip;.呃&amp;hellip;..好啦我想睡覺了XD 其他留到明天一起講好了~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C, C&#43;&#43; 中沒有 return 敘述的 main function</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/main-function-without-return-statement/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 02:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/main-function-without-return-statement/</guid>
      <description>今天在噗浪上討論+研究了一個問題，這邊記錄一下，不然每次查完資料都會忘記= =
相關的討論在這則噗浪上，如果有興趣也可以去看。
我所研究的問題很簡單，「在 C/C++ 語言中，main function 不寫上 return statement 的話，會怎樣？」因為有些人會寫上 void main () 這種 prototype (我想有個原因是 Visual C++ 6.0 預設就這樣搞)，或是有些人寫了 int main () 但是卻沒在 main function 中寫上 return 0; 或是 return EXIT_SUCCESS;。那麼，到底會不會出現問題呢？
我在網路上找到一份號稱是 ANSI C 的 spec，希望我沒有被詐騙，該份 spec 的連結在此。
根據這份文件，其中有兩個部分可以解決我的疑惑：
2.1.2.2
If the main function executes a return that specifies no value, the termination status returned to the host environment is undefined.
3.6.6.4
If a return statement without an expression is executed, and the value of the function call is used by the caller, the behavior is undefined.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>透過 ssh 遠端存取 git repository</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/remote-git-access-via-ssh/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 03:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/remote-git-access-via-ssh/</guid>
      <description>好，今天來寫個我架設「偽 - git server」的作法吧！
為什麼叫做「偽 - git server」呢？因為他不是真的跑起來一支 daemon 去負責 git 的 access，像是 gitolite 或是 gitosis 那樣。(事實上我也不知道該怎麼把那些東西架起來XD)
由於 git 可以透過 ssh protocol 來 access，當然要善用這點！
以下我分為單人各自使用與多人共用來講：
單人各自使用 這算是簡單的應用了，只要你有一台工作站的 ssh 帳號，而且工作站上有 git (好吧，我承認我不曉得 minimal requirement 是什麼，也許是 git-shell 吧？) 的話，就可以這樣用，相當簡單！
首先假設遠端 server/workstation 叫做 Remote，網址是 example.com，我在這台機器上的帳號為 crboy，家目錄是 /home/crboy。相當單純而常見的配置。另外本機叫做 PC，其他相同。
那麼我們想要開始一個新專案可以這麼做：(注意主機名稱)
crboy@Remote:~$ mkdir my_project.git # 建立專案 repo 的目錄 crboy@Remote:~$ cd my_project.git # 進去該目錄 crboy@Remote:~/my_project.git$ git init --bare # 初始化這個目錄為「純repo」(這是我自己的說法，應該是不太通用，記得 bare repository 比較好) Initialized empty Git repository in /home/crboy/my_project.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的第二場「一躍之下，」</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%A0%B4%E4%B8%80%E8%BA%8D%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 23:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%A0%B4%E4%B8%80%E8%BA%8D%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</guid>
      <description>哈，真的去看了第二次。我必須說，雖然劇情我早已知悉，雖然演員的動作、喜怒哀樂依然記憶猶新，但我還是隨著故事的腳步，偷偷哭了&amp;hellip;
劇中的親情、愛情，依舊動人心弦，並不因為我知道它只是個故事而顯得冷清。我想這就是我喜歡面劇團的原因吧？或是我天生就這麼多愁善感(?) 希望不要&amp;hellip;.= =a
來談談今天看到的一些不同吧。（第零個不同是今天隔壁帶了一枚檸檬一起去看XD）
首先是進場時間比較早了，大概 19:20 就開放讓無票觀眾入場了。所以我也特別仔細觀賞了一下進場影片，昨天沒有什麼特別感覺，因為影片事實上沒有什麼內容，只有演員跟角色而已，而且圖也看不太懂&amp;hellip;.只有阿堂的名字旁邊出現的圖看起來比較像人&amp;hellip;.其他的名字旁邊出現的圖&amp;hellip;.我看不太出來那代表什麼orz。但是啊，做得很精緻耶！還記得當時我說「影痴謀殺」的開場做得太粗糙，這次完全不會有這種感覺！不論內容的話，其實對於氣氛的營造還蠻好的 :)
開場前的&amp;hellip;.廣播？總之就是那個聲音說：「歡迎各位前來欣賞面劇團的一躍之下&amp;hellip;.(之類的)」，她昨天念「ㄧㄠˋ」，今天念「ㄩㄝˋ」唷！XD。然後開場時，我很壞的一直看後面:P。不過因為滿暗的，所以分辨不出哪個是阿堂，直到真的開始後才看到。其實我覺得這樣的開場非常棒！很有驚喜感，也同時象徵了「阿堂也只是群眾中的一個人」這樣的意義。李聿堂，你&amp;hellip;..又跳一次了。XD
噢，如果剛剛那算是第零幕的話，那第一幕的開頭出了點小包，真可惜啊。你們不是故意的啦！ :)
另外啊，今天講話超級快的狀況比昨天好一些了，但還是有些地方講好快我都聽不懂。 :(
對了，我想應該很多觀眾會有一樣的感覺，就是劇中有些台詞實在相當的&amp;hellip;..具有文學氣息&amp;hellip;..也許這是編劇或導演的堅持吧，我抓不太到這樣的設計有什麼特別的用意，尤其是這類相當不白話的台詞比例並不低，究竟有什麼樣的意涵是我體會不到的呢？但無論如何，雖然覺得有點突兀，那些台詞確實是滿美的。「那瞬間支離破碎又空空蕩蕩&amp;hellip;.」這是導覽手冊封面所寫的台詞。
手冊封面旁邊看到的小半圓形其實是立體折頁的邊邊
說到台詞，「一躍之下，」的台詞的確相當值得玩味！我實在記不得全部，不過提起這些台詞，也許會心一笑，也許心有戚戚。舉幾個例子吧：「人生只有 regret，沒有 restart。」不僅趣味，卻也深刻。「我以為我可以讓別人後悔，沒想到最後悔的，是我自己。」這好似一記重擊打中我的心啊，是不是應該，應該更仔細的想想呢？「七歲&amp;hellip;十歲&amp;hellip;..十九歲&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.二十歲勒？三十歲勒？我的阿堂勒？」想到不禁令人鼻酸。「妳相信我們的愛情，而我相信妳。」這是多美的承諾？卻又在多久以後，崩壞？「這裡不是什麼地方，這裡哪裡都不是！」是否表示到了此處的阿堂，也什麼都不是了呢？
「我寫不出論文！」我的天啊這句話好像是我吼的一樣&amp;hellip;.會不會哪天我也被逼急了，而這樣怒吼著呢？阿堂，我超同情你的，你的難過和你的壓力我絕對相當瞭解&amp;hellip;..我說真的！
孩子是阿堂的。我昨天關於這個部分有些疑惑，但今天搞清楚了。小魚是在還沒接受陳寬之前就已經先發現自己懷孕的事實，並因為懷孕了，所以只好接受陳寬，否則孩子出生就沒有爸爸。但，有些疑惑的是，究竟小魚愛不愛陳寬呢？劇中的種種過程似乎都顯示了小魚只是勉強自己與陳寬在一起，像是小魚對陳寬有意無意的婉拒，或是在公園時，小魚回答陳寬的問題只說了：「我跟寶寶都愛爸爸。&amp;hellip;&amp;hellip;.你是爸爸。」這似乎暗示了小魚愛的依然是交往六年的阿堂，只是欺騙或是安撫陳寬他將要當孩子的爸的事實。只是&amp;hellip;..我不懂，為什麼小魚會拿陳寬的襯衫來穿呢？甚至說了「不是你穿的就不行。」這種話&amp;hellip;.也許小魚的心中存有矛盾，或是導演跟編劇的心裡有矛盾呢？
令人疑惑的地方還有一些，像是小魚說「朋友都說，他跟我交往是他賺到了，要我好好把握。」這好像不太對吧&amp;hellip;..XD？還是我聽錯了呢？還有，阿堂跟小魚應是年紀相仿的同年級同學才對，但是社團博覽會的時候阿堂竟然在擺攤，並讓小魚加入社團，似乎有點不太對勁。另外，小次郎在最後說「如果他沒有自殺，也許他爸爸就不會離開他媽媽了。」但，阿堂在生前接到的最後一通電話不是阿堂的母親告訴他「父親跟一個酒家女跑了」嗎？似乎只有一個合理的解釋就是小次郎太天兵了XD。
想起陳寬出門上班的那一幕，他那回眸一笑的「Bye bye.」實在非常有喜感&amp;hellip;.XD。「我不知道！」是阿堂好幾次對小魚說的話&amp;hellip;..雖然是個很低潮的橋段，可是我每聽到一次「我不知道！」的時候，就一直忍不住想到「三壘！」（語出相聲 - 誰在一壘）。對了，都忘記提到那些天人們的&amp;hellip;髒話了。「閻羅王！&amp;hellip;.」這在我們這種凡人聽起來真是相當的文雅啊，真不愧是住在「上面」的，連講話都不一樣！還有好多有趣的地方實在很難一一列出，我的記憶體實在太有限了&amp;hellip;..如果下次還有機會，建議讀者(如果你正在讀這段文字，你就是讀者)可以去欣賞，因為這場演出絕對可以讓你大笑，也可以讓你落淚，就像是從「上面」掉到「下面」一樣！
今天的結束有點小小失望，本來以為有機會可以上台跟演員們合影(不是在叫楊三毛同學XD)的，不過被小萍清場了XDDD。走到外面填寫回饋單，今天留了資料，不過看到那一~長串的欄位我真的沒力氣寫&amp;hellip;.說好要寫在 blog 上的。
給每位角色的話 阿堂：人帥真好+主角命的羅同學，我已經不小心記得你的名字了！今天結束後在門口有看到你拿著一支花走進來，不過太害羞了不好意思叫你&amp;hellip;.嘿，你演得很棒喔！無論是喜怒哀樂都相當鮮明，加上宏亮的聲音，有自信的表現，想必會有很多粉絲。:P
噢對了，我很佩服你舌頭打結還可以立刻改回正確的句子這件事！ 派哥：我只記得你叫威寶&amp;hellip;.也是個相當有特色的角色，喜感也表現得淋漓盡致(我整個像是被洗腦了我)，從手冊中了解到似乎你也對自己做了很大的突破，在我看來，你的突破相當成功唷！ 小次郎：很成功的配角。想必在服裝方面是很大的挑戰，我真的不敢打扮成那樣&amp;hellip;.看你在阿堂掏心掏肺的傾訴時，還能在一旁淡定的玩你的寵物，也是蠻厲害的啦XD！第一天雖然卡詞卡了不少，不過第二天改善很多！ 小魚：好像表情不太豐富唷，你的笑容都是淡淡的微笑，如果再明顯一點的話，快樂的氛圍會更強烈，而且笑起來比較好看。第一天的演出我比較喜歡，說話的流暢度不錯。因為這個角色具有強烈的意義，並且無聲戲(不曉得有沒有專門的名詞)很多，所以豐富臉上的表情會很棒！也能讓整齣戲加分！ 陳寬：說實在話我不是很喜歡這個角色&amp;hellip;XD，不過我只是單純討厭「陳經理」的行為啦！你是個相當有喜感的人啊~至少我看起來是這樣。雖然戲份不很多，但是有正妹可以抱真是賺到了，哈哈！ 娜娜：戲份相當少的角色，從頭到尾也都是一貫的冷酷風格，但是出場相當亮眼。隔壁的檸檬說你相當適合這個角色！ 婦人：（駝背好像有點裝太低）雖然到故事尾聲才出現，卻是相當、相當重要的角色。你的演出非~~常棒！有真的把一個失心瘋的母親心情發揮出來唷！時而笑、時而哭，總是尋找著孩子，卻總是遍尋不著自己的孩子，那股悲傷，看了真的令人為之動容。另外「影痴謀殺」時看過你演 Coco 這個角色，對你的演技相當佩服，很厲害，真的！ 碎碎念 真可惜沒機會跟演員合照，也沒機會請演員在海報上簽名XD 發現表情真的是演戲很重要的因素，像小魚的表現其實也滿好的，只是表情不夠豐富就凸顯不出他的好。這部份就可以跟阿堂和阿堂他媽學習，兩位連莊演員，都有很吸引人的臉部演出這樣。 我真的不是親友團，一定要說的話，我只能算是粉絲團吧！還是有誰要來認識我一下讓我下次可以當親友團呢？:p 阿堂跟小魚轉圈圈轉好久&amp;hellip;.我如果沒看錯的話其實阿堂很想停下來對嗎？XD 故事步調真的好快，好快就求婚好快就交往好快就畢業好快就分手&amp;hellip;什麼都好快&amp;hellip;.不過快一點比較好，這樣心中的滿足感會比較強烈！ 發現手冊裡羅同學的綽號叫小張，是演完影痴謀殺就被定型了嗎XD？ 這次的視覺設計部分，有一半做得很棒，像是海報、門票、還有一些主要元素等等。但是像手冊感覺就比較粗糙&amp;hellip;不過我也不是設計專家，只好期待下次的視覺設計更加完美！ 今天排隊的時候跟隔壁的護理系同學搭訕了一下&amp;hellip;&amp;hellip;.(羞)，謝謝他借我他的票讓我可以拍照！:P 這次演出，算是成大 80 週年校慶的一個部分，待在成大已經邁入第七年的我，在這裡向成大說聲「生日快樂！」成大八十大壽囉，以後也要繼續長大！
謝謝面劇團帶給我這兩個晚上豐富的體驗，有視覺上的也有心靈上的，謝謝你們，謝謝面劇團的所有幕前幕後工作人員！你們很棒！你們的表演很棒！你們的努力很棒！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成大面劇團(Face To Audience) - 一躍之下，</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/face-to-audience-3/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 23:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/face-to-audience-3/</guid>
      <description>上次看舞台劇就是面劇團的「影痴謀殺」。今天去看了他們的「一躍之下，」&amp;hellip;過程真是千辛萬苦幾經波折 :P
之前就曾經看過他們的演出，深受感動，還為文紀念(是在文鄒鄒什麼&amp;hellip;)。(第一篇、第二篇)
這次一收到消息就立刻去網路索票，沒想到&amp;hellip;&amp;hellip;.
沒了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.沒了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.沒了&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;.
為什麼票被秒殺啊啊啊啊啊啊啊&amp;hellip;..很無奈的把現場索票的時間記得牢牢的，想說一定要搶到！到了 11/8 那天，本來是打算早起的啦&amp;hellip;.可是不小心賴了一下床(:P)，然後又不知道是中了什麼心魔，竟然中午想吃港記(一家總是排隊排很長的燒臘店)&amp;hellip;.我到藝術中心的時候大概是 12:10 左右，遠遠的就看到好多人在排隊，我想大概糟了。沒想到後來聽到更崩潰的消息，「面劇團的票只有30張」。雖然堅持下去，但最後還是排不到票 QQ
本來已經放棄了，只是一直在噗浪上哀怨，誰知道今天(11/10)下午不曉得又發了什麼瘋，打電話去藝術中心問問&amp;hellip;..「喂你好，我想請問今天晚上七點半，面劇團在鳳凰樹的演出，有接受現場索票入場嗎？」『有，不過鳳凰樹有點小，你可能要早點過去喔。』
五點半，我人已經出現在鳳凰樹劇場的門口了。
好啦我知道我真的太誇張了 =口=&amp;quot; ，不過也因為這樣，入場的時候我還坐到一個很棒的位置啊！第四排中間偏右，這個位置高度很剛好，距離也適中，而且前面的人&amp;hellip;.頭沒有很大！隔壁的隔壁剛好是表演工作坊賣票的那位先生，我認得他的衣服XD
周圍的光線漸暗，我期待著他們這次的表演。
(以下內容有雷，慎入)
前面幾幕我一開始真的不太看得懂&amp;hellip;.要後來才有辦法聯結。甚至我竟然以為小魚戴眼鏡跟沒戴眼鏡是不同人 = =&amp;quot; (我比較喜歡沒戴眼鏡XDDDD)。不過我很喜歡劇中的每一幕，他們營造出來的感覺都相當棒！我想最困難(也有點可惜)的應該就是第一幕吧&amp;hellip;.究竟要如何表現那「一躍之下」，我想真的非常困難，但羅同學的表現相當好。
對了，羅同學是主角命嗎？XD 這是我看到手冊第一個反應&amp;hellip;.不過他的演技也的確相當不錯，也許修課的時候就已經很厲害了吧？
在「哪裡都不是」的地方，小張的表現&amp;hellip;.呃不是，我是說阿堂的表現根本就和影痴謀殺的小張一樣，憨憨的&amp;hellip;.XD
陳寬求婚的那幕，我喜歡那個幸福感跟害羞。
阿堂把妹的那幕，我喜歡那個青澀的味道，也在心中高興著他們的交往。
後來，阿堂跟小魚交往久了，也同住一個屋簷下，這讓我想到&amp;hellip;.某兩位朋友(sigh)。當初的承諾，當時的堅定，是不是總會隨著時間風化、變質呢？現在想想，似乎總會這樣，愛時轟轟烈烈，但卻在時間的沖襲下，冷卻了那股熱情，也切開了最初的堅定不移。
阿堂殺去台北找小魚，似乎是整個故事的轉折點，我想阿堂的一躍之下並不是從那座天井開始的。為什麼兩個人明明彼此相愛，卻要為了莫名的原因而分開呢？他們真的分開了&amp;hellip;..唉&amp;hellip;.小魚心中是掛念著他的，但又為什麼不去把阿堂留下呢？（突然腦中響起「你那麼愛他，為什麼不巴他六下把他留下」）而且我覺得那個孩子明明就是阿堂的啊&amp;hellip;.難道是我搞錯了!? 還是說，是我被倒敘給弄混了，事實上是小魚先得知阿堂的死訊，然後才答應陳寬的求婚的嗎？唔&amp;hellip;.難道又要去看第二遍了&amp;hellip;.?
說到這裡就想到，小魚的尖叫也是個遺憾之處&amp;hellip;.聽起來很突兀，不曉得應該怎麼修正會比較好。
中間阿堂提到了他&amp;hellip;..他在學校的事情。他碩士班延畢，目前碩三，論文寫不出來，這這這&amp;hellip;.這不就是我的寫照嗎&amp;hellip;&amp;hellip;||| 好在我沒有在口試的時候被河蟹掉（事實上根本就還沒有口試），家裡也沒有欠五百萬的債務，所以應該不用擔心我會去一躍之下啦&amp;hellip;反正現在電機系館也有網子這樣。不過天啊，我看到那段我真的是&amp;hellip;..我整個人都彷彿置身在阿堂的鞋子情境中，我一一對照著他的經歷，想想自己&amp;hellip;.身為一個沒用的碩士生，若是加上如此龐大的壓力，又有誰能承受呢？
「你不用擔心啦！」這是阿堂常說的話&amp;hellip;.原來&amp;hellip;.原來這是故事的伏筆嗎？突然想通了，就是阿堂不讓他人分享自己的負擔，最後才讓這些沈重把自己給擊墜在地。突然相當佩服編劇&amp;hellip;雖然編劇(就是之前有指正過我舞台劇!=話劇的楊三毛)被我發現他之前影痴謀殺跟這次的一躍之下都用同一張照片，但是不得不佩服他的才華！上次的影痴謀殺他負責做視覺設計的說。
楊三毛小檔案：
系統系100級，&amp;laquo;影痴謀殺&amp;raquo;視覺設計，&amp;laquo;一躍之下，&amp;raquo;編劇兼隱藏版平面設計(我猜應該什麼都摸過了)，照片好像只有一張，都不換，長得滿有型可是因為不明原因把頭髮遮住。
&amp;ndash; 摘自「影痴謀殺」與「一躍之下，」導覽手冊
欸欸我用網誌當回饋單你說好不好呀楊同學~這次我沒在回饋單留名字了&amp;hellip;
後來的一小段，稍微感覺有點分離，並沒有跟劇情交織、融合在一起，只是稍微啦。但最後&amp;hellip;最後那邊&amp;hellip;..真他媽的騙眼淚阿&amp;hellip;.小張的靈魂終於能夠見到&amp;hellip;.我怎麼又打錯字了= =a 阿堂的靈魂終於能夠見到小魚，但卻只有不到一秒鐘的時間。即使他們近在咫尺，卻從此天人永隔，而那位婦人&amp;hellip;.(對，我猜到了)，竟然是阿堂的母親，那個他吼過、罵過的母親。即使如此，母親對阿堂的愛也在阿堂死後，爆炸了。七歲&amp;hellip;九歲&amp;hellip;十歲&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;十八歲&amp;hellip;.阿堂怎麼不見了？這是母親最深刻的痛楚啊&amp;hellip;..
「我以為，我可以讓他們後悔，沒想到最後悔的，是我自己。」我忘不了阿堂的這句話&amp;hellip;.尋死這件事啊&amp;hellip;.我想很多人都天真的想過吧，但還好我們都戰勝了自己，或是懦弱的被恐懼給擊敗，然後面對下一個挑戰。下次，我是說如果有下次，那就想想這句話吧，「沒想到最後悔的，是我自己。」
題外話：突然想起今天看到的這篇文章，沒想到剛好也可以用來勵志一下。「死者不知道，他死後，債務是由他的親人繼承，反而讓他的親人成為被暴力討債的對象！」所以啊，歹路不可行！(?)
結局了，來囉嗦幾句吧&amp;hellip;..上次的影痴謀殺我給100分，但這次我只給95分。雖然這場表演依然相當、相當感動我，但是有好多好多地方講話都好快(吵架戲那類的)，都聽不懂在講什麼&amp;hellip;.阿堂、小魚、「穿著花襯衫和木屐的奇怪老頭」&amp;hellip;好像滿多人都會這樣，不曉得為什麼&amp;hellip;&amp;hellip;..然後小次郎卡最多詞XD。這次的故事很棒我很喜歡，也相當貼近我們的生活！在成大生活第七年了，我整個超有感覺的啊！甚至有些地方我能夠直接跟自身經驗做連結呢。立體手冊有驚訝到我，不過還可以做得再精緻一點。為什麼手冊上只有蘇家瑜的名字是反白的勒？不可以因為演員比較可愛就這樣啊XD。戲份不太平均，娜娜的戲份好少，不過我想編劇跟導演也盡力了吧。然後謝幕的時候有發現大家都很感動，很多演員跟工作人員臉上都掛著藏不住的笑容，還有曾同學(阿堂的媽)謝幕的時候快哭出來了，不過有某位同學相對之下相當的面無表情XDDD。小萍跑去當舞監了，可是舞監是做什麼的啊？然後導覽手冊寫在小萍&amp;hellip;.好啦，寫在許同學旁邊的那位同學我怎麼找都找不到名字啊，&amp;lt;囧&amp;quot;。嗯&amp;hellip;..嚴格來說我比較喜歡影痴謀殺的手冊&amp;hellip;..「一躍之下，」的手冊封面有點太綠&amp;hellip;..orz 我怎麼這麼囉嗦XD
對了，進去前有拿到一張海報，我滿喜歡那張海報的，設計的很棒！相當有味道唷 ;)
好像還有一些有的沒的想法一時之間想不到&amp;hellip;..想到再說囉~:P 再度推薦成大面劇團！:D
Update: 對了，現在想起當初有收到邀請，沒有去加入面劇團真的好可惜！唉，要不是跟阿堂一樣畢不了業的話，我就會去加入了 &amp;gt;&amp;quot;&amp;lt;
Update: 發現「一躍之下，」這個名字後面應該要加上逗號&amp;hellip;..所以改了好幾個地方= =a</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google&#43; 教學 - 功能介紹篇</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/google-plus-2/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2011 06:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/google-plus-2/</guid>
      <description>首先進入 Google+ 的主畫面(登入之後)，會看到一個白色背景的 facebook，呃&amp;hellip;不是&amp;hellip;我是說&amp;hellip;.會看到一個跟 facebook 很像的畫面，三欄式版面，左邊顯示自己的頭像、名字(last name)、訊息串選單、Sparks、即時通訊(GTalk)，中欄則顯示一大堆訊息(訊息串)，除非是剛註冊，否則應該不會是空的。，右欄則比較偏向輔助性的功能，像是朋友牆、、建議的朋友(警告：這欄出現指導教授的機率相當高！即使他根本沒有加入 Google+)、還有視訊聚會及手機版的相關訊息。
再來要特別介紹上面的兩列按鈕。瀏覽器畫面的最上面是 Google 最近持續在改變的新介面(我想應該可以叫他 navbar)，前陣子才在噗浪講說為什麼我的 Google navbar 變成黑的，過沒幾天就出現 Google+ 了XD。Navbar 的最左邊有時候會出現一個「+[名字]」的項目(例如一個人叫小明那他就會出現「+小明」)，這個是在申請了 Google+ 之後才會出現的，不過根據我自己的經驗還有公開調查的結果，這個地方根本就一直改！我看過三個狀況：沒有這個項目，也就是最左邊是「Gmail」。顯示「+[名字]」(例如「+小明」)。還有顯示「+您」。此外，同一個帳號在不同電腦上看到的可能會不一樣，同一個帳號同一台電腦不同時間看可能會不一樣，同帳號同電腦同時間不同分頁看也可能會不一樣&amp;hellip;..(我敗了= =)。
接著是 Google+ 本身的功能列，有四個主要的按鈕分別是「首頁」、「相片」、「個人資料」、「社交圈」，題外話，我真的覺得這個「社交圈(circles)」可以翻譯成小圈圈就好了&amp;hellip;.XDDDD。這個小圈圈是這次 Google+ 其中一個很吸引人的好玩功能之一！雖然不是說實用度滿點，可是用起來很有趣，而且速度也不錯，特效很可愛，滿方便的。只要把想
吸收
加入的人選取，拖拉到某個小圈圈裡就可以了。一個人可以同時被分類在多個小圈圈裡面，所以這個其實很像 tag 的功能，只不過觀點不同而已(其實 tag 也就是分類的另一種觀點嘛= =)。Google 保證你所加入的人只會知道你把他加入社交圈，但是絕對不會知道你給他的小圈圈叫什麼名字，所以應該可以放心的亂取名字？XD
接著是一些快捷鍵的介紹，配合快捷鍵可以讓閱讀訊息更有效率。在介紹之前，提醒 Vimium(on Chrome)、Vimperator(on Firefox)或是其他類似瀏覽器外掛的用戶要把 http*://plus.google.com/* 加入排除清單，否則快速鍵會被吃掉喔~
首先注意到每則訊息的左邊，如果你點選這則訊息，那麼會有一條深藍色的線移動到這則訊息上。這相當於一個箭頭，在 Google+ 裡面你可以使用按鍵k跟j來上下移動這個「箭頭」，一次以一則訊息為單位，而且指到的訊息會顯示在目前的 view 的最上面，對於看訊息來說很方便喔~不會眼花找不到！接著按下 enter 就可以直接對這則訊息回覆。另外，根據我的測試，在按下 home 或 end 鍵之後，或是用滑鼠換頁過後，雖然藍線不會改變位置，但是接著按下jk的話，會從當前看到的訊息開始往下或往上閱讀。
右上角的 popup notification 也有快捷鍵可以使用。首先是 k 跟 j 也可以作為上下移動的功能。按下 enter 或 o 會進入這則訊息，按 u 可以跳出(這是拿 Gmail 快捷鍵來試，沒想到猜對了)。另外，在閱讀訊息的時候，按方向鍵的左右也可以切換新舊訊息，左邊是較新(往上)，右邊是較舊。可以看上面有個「&amp;lt; 較新 | 較舊 &amp;gt;」作為提示。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google&#43; 教學 - 囉唆篇</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/google-plus-1/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2011 06:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/google-plus-1/</guid>
      <description>與其說這是一篇教學，不如說是一篇使用心得吧XD&amp;quot;
目前 Google+ 還是處於封測狀態&amp;hellip;.要有邀請函才能加入，至於邀請函的取得方式已經有許多討論了，這裡就分享一點軼事給一開始沒跟到風的朋友好了~在我剛知道 Google+ 的那天(不確定是不是剛推出的第一天)，我身邊的朋友都還沒有邀請函，而且似乎相當難找&amp;hellip;但我們知道，乘法的力量是很強大的！隔天就發現信箱裡出現兩封邀請函，而且噗浪河道上充滿了 Google+ 的聲音(看來打^H呼聲很大)。掙扎了很久我才終於決定該用哪個帳號申請&amp;hellip;.XD&amp;quot; 咦？怎麼離題了&amp;hellip;.我想說的是，當天早上大家都有邀請函，所以身邊這圈朋友有在線上的幾乎都申請了。
不過就在我加入前不久，從噗浪河道來看，所有人的邀請函按鈕都被拿掉了&amp;hellip;.當時心想還好我有拿到邀請XD。不過就在不久後，某位(我猜他應該)不願具名的黑鬼^H^H長輩表示，有秘技可以發邀請函！身為一個沒發到邀請函的阿宅，對於秘技非常好奇也是合理的，一問之下發現只要把你要寄邀請函的對象加入小圈圈(Google+ 叫他社交圈啦..)之後對小圈圈發送訊息就可以了。只是我實在很懶，所以不小心發現直接在發訊息的時候輸入對方 e-mail 就可以了&amp;hellip;總而言之&amp;hellip;只要發訊息給沒有 Google+ 帳號的人，他就會收到一封信，裡面包含你的訊息，以及一個「瞭解更多」的連結，從這個連結連過去就可以申請了&amp;hellip;.這是 bug 嗎？XD 不過這個方法不曉得是被濫用還是怎樣&amp;hellip;當天晚上就完全不能用了。根據測試的結果，就算是稍早有收到真正的邀請函的人也無法在當天晚上申請帳號，猜想是完全把加入的功能關閉了。(但隔天疑似又開放了&amp;hellip;)
以上這些故事因為都過去了，手邊沒有也沒辦法抓截圖，不好意思囉!
接著我想談一下我對「Google+」這個名字的想法。
這名字很有趣，可是也很討厭。有趣在於，未來 Google+ 推出什麼新服務的話，就會變成「Google+Games」「Google+Clubs」「Google+Ads(誤)」，甚至可能就叫「+Games」之類的，很可愛的稱呼。可是這個「+」對於台灣人就很妙了，跟人討論的時候可能會出現以下幾種名字：「咕狗加」「Google plus」「G加」&amp;hellip;(我也不知道還有沒有別的)，叫「咕狗加」其實我是覺得不太通順= =a，私心最喜歡「G+」這個稱呼，因為他跟「居家」同音&amp;hellip;:P 不過在比較正式點的說法上，還是要寫「Google+」 唸作「Google plus」比較好~(這次總不會有人寫 Google plu 了吧&amp;hellip;.= =)
轉貼一則我在噗浪上的訊息&amp;hellip;..「快上 Google+！你今天，居家了嗎？」
(顯示為下集才要進入主題)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再看面劇團 - 影痴謀殺</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/face-to-audience-2/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2011 08:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/face-to-audience-2/</guid>
      <description>噢天啊，我真的跑去看第二次了。
面劇團這次首演，事實上有兩場，昨天跟今天各一場。昨天(其實是今天凌晨)很努力的把心得給寫下來，心中的感動還是一直在那。今天晚上也有空，就去排隊囉~!! 話說，昨天跟今天都一樣，因為愚蠢的意外，我沒有事先線上索票(嗚嗚~昨天晚上要索今天的票也早已經滿了&amp;hellip;)，所以只能去無票候補區排隊。今天去得晚了點，昨天是第三個，今天是第&amp;hellip;.十幾個左右吧。排隊的時候突然發現，有些人手上拿著一朵花，我心想，哇喔應該是粉絲團吧！沒幾分鐘，天使似乎聽到了我的呼喚(?)，有工作人員拿了朵花給我，說謝幕的時候要獻花的。嘿，那朵是玫瑰耶！真害羞&amp;gt;////&amp;lt;
在隊伍中等候的同時，我除了邊壓抑著很想興奮地告訴旁邊的陌生人這場表演有多好看的衝動以外，同時還保持相機standby的狀態。因為有了昨天的經驗，我知道如果我想拍到入場票的全貌的話，就只有在我拿到它，一直到我走到剪票人員的這幾十秒的時間！唉，因為是候補的，所以票會在入場前一刻才發放&amp;hellip;..:( 把握這幾十秒的時間，我終於拍到完整的票了！
其實昨天就發現一個很有趣的地方，票的角落寫著「流水號007」，昨天就在懷疑，到底是我運氣好到爆炸，候補也可以候補到007號這麼有意義的票，或是這是故意設計的呢？今天就馬上找到答案了&amp;hellip;.每一張都是007 :P
今天運氣跟昨天差不多好，今天坐到第六排正中間的位置！其實只是因為這個位置比較難走進去(很窄)，而且又只有一個空位，所以讓我搶到！這位置的角度跟高度都很棒，唯一可惜的就是前面那個人太高了= =&amp;hellip;.或是頭太大，反正就是會擋到我，可惡。
又一次的暗幕，又一次的演出。
第二次的欣賞，讓我發現一些很有趣的地方。首先是劇情前後的呼應，除了昨天說到的道具以外，其實也有很多台詞是前後連貫呼應的。我最驚訝的一句是，傻傻的小張跟他心愛的小萍在pub裡第一次出現的時候，聊天過程中他其實就有講到一句「&amp;hellip;..真他媽的xxx」這樣的話。一直到接近尾聲的地方&amp;hellip;.接到小萍說他不喜歡一點髒話都不罵的男人，雖然那個「哇操~」總是可以讓全場觀眾爆笑，但是這小小的伏筆應該要看第二次才會發現呢！:D
再來，大概就是今天的突發狀況少了很多&amp;hellip;像是吳思華生氣拍pub櫃檯桌子的時候，搖搖杯沒有倒下來，還有小萍寫白板的板擦沒有掉下來，這兩個突發狀況，說真的，對昨天那場表演有畫龍點睛的效果！另外，白板筆是真的沒水我知道XDDDD 還好有找到有水的筆&amp;hellip;..
嗯&amp;hellip;.我想還有一個讓我很懊惱的地方，就是今天的觀眾好會笑&amp;hellip;..害我都聽不清楚全部的台詞啦&amp;gt;&amp;quot;&amp;lt;
還是要講一下關於演員的部份。今天我發現神探跟Vincent的表現更亮眼了！神探的喜感更加活靈活現了，Vincent的同性戀味道更自然了，真的很棒！說到這個，害我想到那個神探外遇的部份啊&amp;hellip;..感覺不是很明確耶，有點讓人一頭霧水的說。不過那個「想你唷」好甜喔~不知道神探心裡在想著誰。:P
其他人的話&amp;hellip;..Coco跟小萍今天好像有一點點卡詞，但是其實看不太出來。Coco在這兩天的第一幕都有點緊張，是真的緊張還是他故意要演裝出來的緊張勒~? 萬一是演的那還真的是有夠像耶XDDDDD 太厲害了真的！吳思華的動作細節，昨天根本沒有注意到，今天仔細一看才發現，他真的演得很好！對女生的那個眼神，略帶勾引還有幻想的眼神，如果有注意到的話，真的就能夠直接知道他演的是一個變態了！最後是小張，他的那股傻勁還是非常生動，不過今天才突然發現，其實演小張這個，本人好像還滿帥的！不是英俊瀟灑那種，但是就是滿帥的這樣！
謝幕啊&amp;hellip;&amp;hellip;謝幕我還是一樣不停的鼓掌耶，好像鼓掌鼓到手傷好一半了，哈。
在衝上台送花的人群中，我也緩慢的向舞台移動，發現好像有滿多親友團來支持的，演員們都在跟朋友聊天。後來我鼓起勇氣去把花獻給小萍&amp;gt;///&amp;lt;，這麼巧旁邊跟他聊天的是之前認識的老師，就請老師幫我們拍個照！噢對了，這時候旁邊殺出一個人&amp;hellip;.他送花束！花束耶！拿著一朵玫瑰花的我輸了&amp;hellip;.||| 哎呀這只是個小插曲啦。接著我去找小張拍照，我沒有花了，也不打算送花，男生送男生一朵玫瑰花很奇怪耶&amp;hellip;..我只跟他說「我很喜歡你的角色，」(講到這裡他還一臉茫然)「可以跟你拍張照嗎？」啊哈~然後我就沒跟其他人拍照了。後來有點後悔，應該去找神探拍個照的，他好頑皮好好玩喔XD
呼~所有的工作人員們都辛苦了！整個表演的設計都很棒，也看得出來很用心。我很喜歡。第一次這麼認真看話劇舞台劇的CrBoy覺得很開心！:D:D:D:D:D:D:D
又是碎碎念：
我今天突然想到，我不穿皮衣，也不穿白襪子，偶爾也會罵一點髒話唷！XD 分享一下我的票，嘿嘿~
對了！昨天就一直覺得小萍有某種感覺&amp;hellip;..今天想到了，原來是很像徐佳瑩！我不是說長相喔！是說氣質！氣質！ 啊啊啊啊啊！差點就忘記這個！這個一定要說才行！第二天的小冊子多了一張小小的紙條&amp;hellip;.一看，原來是勘誤啊！
這實在太有梗了啦XDDDDDDDDDDDD 笑死我了~~~ 對了，我好像一直都忘記說，看了他們的表演害我好後悔以前沒去修表演藝術概論喔T___________T </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面劇團 (Face to Audience) - 影痴謀殺</title>
      <link>https://blog.crboy.net/posts/face-to-audience-1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2011 12:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.crboy.net/posts/face-to-audience-1/</guid>
      <description>嘿，我並不是要說紀蔚然老師寫的那本影痴謀殺，不過，關係倒也很深。
前兩天收到成大藝術中心寄的信，說有個「面劇團」的首演&amp;hellip;.「影痴謀殺」？我沒聽過面劇團，也沒聽過影痴謀殺，只是不小心被那簡介給吸引住了，或許也帶有一點點嘗鮮的心情吧。
在我的記憶所及，我好像沒看過幾場話劇舞台劇。首先想到的是學校各系或是校友會辦的xx之夜，再來，印象中&amp;hellip;.呃，其實沒印象了，好像有次被強迫欣賞某個很有名的劇團演出的話劇舞台劇？總之那都不重要了，我只是想說：
我並不懂話劇舞台劇。
嗯，也許我該從下午講起了&amp;hellip;.其實我是當天下午才確定我晚上會去看這場表演的。首演耶！面劇團不曉得是哪裡來的新成立的劇團&amp;hellip;.以前我只聽過台南人劇團，那是從修通識表演藝術概論的同學口中聽到的，我還真是個鄉巴佬XD 晚上到了鳳凰樹劇場才知道，他˙們˙竟˙然˙全˙都˙是˙成˙大˙學˙生！！！！嚇死我了實在&amp;hellip;&amp;hellip;.呃，雖然在場外有些意外的小插曲，我沒有票可以進去&amp;hellip;..但是強運如我，在候補到票之後，竟然還是找了個第四排，中間偏右的位置坐了下來。欸不是我在說，這位置很棒耶！附近幾乎都坐滿了說，這就叫座無虛席嗎？我在入場前對藝術中心的怨念都消一半了&amp;hellip;.
這場表演的劇本，其實就是開頭提到的那本影痴謀殺，我沒有看過內容，不曉得他是小說或是本來就是劇本形式。但我有找到別的劇團也以此作為演出劇本。故事發生在2005年的台北，六名白人男性慘遭連續殺害，而「神探」負責偵查此案件。所有死者在生前都經常出入一家外國人聚集的pub，Coco、Vincent、吳思華這三名嫌犯，對上「神探」與小張兩位警察，還有小萍這位&amp;hellip;..翻譯？XD 好啦事實上小萍也是警察吧。在影痴謀殺的一些網路上的心得有提到，紀蔚然老師在這個故事中，並不玩弄兇手犯案所使用的手法，而是要更實際的，去深刻探討兇手內心的動機。嗯，很棒的故事。噢對了，這段所講的東西其實都是我在回家之後才從網路上還有現場發的小冊子(那有專門的名字嗎)上面所了解到的。
「我現在就要幹你。」(被揍)
小冊子的封面上，印著精緻卻又富有張力的標題。什麼樣的劇情，會出現這樣聳動的標題？很意外的沒有太多意外，這是一個很明顯的性暗示。&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;很明顯的性暗示是什麼鬼阿！(又被揍)
入場後的等待時間，我看著冊子封面、還有舞台上的投影幕發呆。(其實還偷偷上了一下噗浪。) 美中不足的是，投影幕上所放映的人物介紹，太過粗糙了。一直到整場演出結束，我還是認為那是唯一的缺憾。但，話劇舞台劇的重點並不在於前面的簡報做得好不好，連鄉巴佬都這樣認為了，我相信其他觀眾應該不會在意這種小事的。
抱著一種陌生與期待，我看著燈光暗下。
在演出過程中，我就已經融入他們了。噢不，我想應該是被強行吸入那個活生生的情境去了。不時可以聽到笑聲，還有間或出現的掌聲與小小的歡呼，整個鳳凰樹劇場都是他們的舞台了。角色的對話相當自然，其中埋伏著出其不意的笑點，跟搞笑劇又不一樣，那是真真實實能夠出現在生活中的趣味，當然是對旁觀者而言啦。我好喜歡那些對話，還有那些互動！不過，有時候我會偷偷觀察單面鏡另一邊的演員們，有時會發現他們也看戲看得入迷了XD 對了，這單面鏡不只是一個道具，我想它具有很大的象徵意義 - 警察局。開場時的那段簡短對白，引入警局這個場景，並且用單面鏡作為場景象徵，這一點細膩，對於觀眾的感受而言(學資訊的我們會叫他User Experience)有很大的影響！從這小地方就可以看出面劇團的團隊絕對有一定的水準 :D
事實上，每段場景都有或多或少的細節讓我佩服，也許真是我眼光短淺吧。不過我還想提到，那個三場景切割畫面的偵訊，看得出位置經過精心的安排，倒數第二次的亮燈，我心裡想的是：為什麼要加入這僅僅1秒鐘的畫面？我想是為了引導目光吧，觀眾的眼睛慢慢的被吸過去了:P 最後再挑一個我相當激賞的部份來碎碎念一下好了。在整個演出過程中，其實出現了很多突發狀況，呃，但是其實我沒辦法分辨哪些是突發狀況了！該說是他們太巧妙的製造了一些假的意外呢，或是他們精湛的演技把意外變成了劇本呢？記憶最深刻的是撿板擦的那個橋段，「板擦撿起來吧，都掉了」，他加詞耶！加詞耶！XDDDDDD (欸，你們不是故意弄掉的對吧&amp;hellip;..對吧？)
我必須說，這場演出真的太精采，太精采了！在小張發飆的時候，我的心跟著揪了起來，也感到有些害怕。別說神探跟小萍了，就連我也覺得小張真的發飆了&amp;hellip;..也是在這之後，我才不小心發覺，我早就被這六個人緊緊扣住&amp;hellip;&amp;hellip;這六個角色，真不曉得是怎麼選角的，怎麼會如此渾然天成？神探，有些老氣，有些江湖味，顯示出他在警界的經驗，但又有種頑童的氣質，為他所有的爆笑言行做了很貼切的引子。小張，傻傻的新人，看起來很上進，又帶有喜感，跟神探對戲簡直是情投意合(啥)。Coco，一個婊子，呃不是，我是說，一個相當自主且叛逆的女人，抽著菸，還有那富有殺氣的對白，他從打扮到內在彷彿真的成為了一個&amp;hellip;..＊＊。Vincent，稍微可惜了些，角色形象不夠鮮明，我認為外在的娘娘腔不是同性戀的主要特色，如果從內心把自己當成同性戀(而且是比較豪邁的那種)，也許會更加傳神:p。吳思華，一個安安靜靜的變態，本來以為會是智慧型犯罪的殺手，結果最後變成諧星了XD，我想這角色的形象並不如Coco那樣鮮明且外放，但仍然揣摩得很好！最後是小萍，我絕對不是因為小萍很可愛才最後提到的，我是根據出場順序。小萍在戲裡的獨白很多，我好喜歡這部份！小萍的獨白像是真的在說自己的心事一樣，動作、表情、語氣都是自己的，不小心就會忘記他其實是在舞台上勒！再來是戲的部份，這個角色本身的味道我也非常喜歡，那種堅持，一定要看資料的堅持，那種努力，要看完資料的努力，那種狂熱，對電影的狂熱，那種智慧，那種喜感，那種天真。對了，總覺得小萍才是真正的主角，雖然他在快到中期才出現，但是在那之前的橋段像是一段鋪陳的主歌，經過小萍獨白這段bridge後，開始進入副歌，也緊扣著整段故事。在這六個角色中，我想我最欣賞的應該是小張跟小萍吧，然而Coco也是讓我相當佩服的對象！
欸，其實好像還有很多感覺一時之間說不出來~
我不會忘記，謝幕的時候，我用最大的力氣，不顧右手受傷，很努力的不停鼓掌！真的，如果你看到這篇文章，我希望你也可以感受到我當時的感動！當時我唯一能夠做的就是給台上的每一位最大的掌聲。甚至，我感覺到他們的眼淚也即將決堤，或許在閉幕後的他們，也哭成了一團:p
嘿，整個鳳凰樹劇場都是你們的舞台啊！這個舞台裡面已經最少有一個人跟你們一起感動得熱淚盈眶了啊！走出鳳凰樹，我是帶著快樂、興奮、滿足、呃&amp;hellip;.我不知道該怎麼好好形容&amp;hellip;.總之是個超棒的心情離開的！
雖然現在在寫這篇文章的是個不懂話劇舞台劇的阿宅 ，但是相信我，他們真的很棒！如果你也去欣賞他們，一定也會跟我一樣帶著笑容離開！
碎碎念們：
有篇找到的&amp;hellip;.算是新聞：成大「面劇團」成軍首演「影癡謀殺」 噢我才剛離開就馬上發噗說「面劇團讚！」可是都沒人理我XD 我說我要給他們100分! 結果得到的回應是「天啊&amp;hellip;.以你的標準&amp;hellip;..這真的是最高評價耶！」XDDDD 剛剛偷偷查了一下 小張、小萍還有Coco這三位演員，小張比較難找，不過先找到小萍之後就找到小張了XD 不過Coco就找不到了XD 噢噢~找到另外一篇新聞耶！(咦？裡面提到台灣戲劇表演家可是沒提到台南人劇團&amp;hellip;..?) 看了他們的演出之後其實很後悔之前沒有去修表演藝術概論啊&amp;hellip;..QQ 我回不去了&amp;hellip; 回家之後把門票還有小冊子拍了一下
碎碎念好多，還有想到的話之後再補吧~哈！ ps. 感謝楊三毛的指正，本文的「話劇」全部改成「舞台劇」了，真是不好意思。&amp;lt;(_ _)&amp;gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
